默克爾:德國支持承認中國完全市場經濟地位

德國支持承認中國完全市場經濟地位
北京商報訊（記者 蔣夢惟 張暢）當地時間6月1日德國總理默克爾在會見記者時表示，歐盟應履行《中國加入世界貿易組織議定書》（以下簡稱《議定書》）第15條條約，致力於找到符合WTO規則、對各國一視同仁、對中國非歧視性的解決方案。

默克爾表示，德中雙方都認可基於規則的國際貿易，支持WTO原則和規則。李克強總理訪德期間，我同他討論了《中國加入世界貿易組織議定書》第15條問題。德方認為，歐盟應履行條約義務，致力於找到符合WTO規則、對各國一視同仁、對中國非歧視性的解決方案。希望歐中之間的雙邊投資協定談判取得積極進展。

有分析認為，德國此番表態極有可能促成歐盟承認中國完全市場經濟地位，即在確定中國出口產品實際成本時，不再采取“替代國”做法。

德國是中國在歐盟的重要合作伙伴，雙方高層交往頻繁，貿易、投資、人員往來等都在快速增長。在當前世界不確定、不穩定因素增加的背景下，中德都主張奉行多邊主義，維護現行國際體系，遵守國際關系准則以及包括世界貿易組織（WTO）規則在內的各國達成的共識，支持貿易投資自由化便利化。歐盟應當履行《中國加入世界貿易組織議定書》第15條條約義務，在針對貿易不公平制定有關新規則時也應遵循WTO原則。

據了解，所謂《議定書》第15條條約義務，即世界貿易組織成員在對中國出口產品的反傾銷調查中使用“替代國”數據的做法應當於2016年12月11日終止。實際上，長期以來，歐盟一直不承認中國的完全市場經濟地位，在對中國發起商品反傾銷時，通常使用“替代國”制度，即不使用中國商品的實際成本，而選擇一個市場經濟第三國或進口國的同類相似商品價格，作為計算正常價值的方法。

“中國參與國際競爭一個突出優勢就是人口資源豐富、勞動力成本低，相同產品的生產成本往往明顯低於所謂第三國”，中國社科院世界經濟與政治研究所研究員劉仕國向北京商報記者分析，這就意味著，美國、歐盟采取“替代國”制度對中國產品發起反傾銷調查時，通過第三國相似產品認定的生產成本會明顯高於實際成本，從而“判定”我國企業“惡意”壓低價格實行傾銷。

正是考慮到該模式的危害性，去年12月12日，在第15條到期後的第一時間，中國就針對美國、歐盟對華反傾銷“替代國”做法先後提出世貿組織爭端解決機制下的磋商請求，正式啟動世貿組織爭端解決程序。業內分析指出，美國、歐盟都是對中國采取反傾銷措施最多的世貿組織成員之一，調查機關使用“替代國”做法導致人為提高中國企業的反傾銷稅率，對中國相關行業出口和就業造成嚴重影響。但是截至目前，美國、歐盟尚未就此做出表態。

對此，商務部副部長王受文曾公開表示，目前有兩種論調，說中國不是市場經濟，說中國產能過剩，因而拒絕停止使用反傾銷“替代國”做法，這些論調既不合法，也站不住腳，根本違背國際條約義務，“不管承不承認市場經濟地位，不管是否存在產能過剩，2016年12月11日起，其他世貿組織成員均應履行其放棄反傾銷‘替代國’做法的義務。”

在劉仕國看來，由於德國目前是歐盟實際意義上的“老大”，默克爾此番表態具有相當重量，盡管不排除今後中國與歐盟的細則談判中仍會存在小變數，但相較於之前歐盟相對“頑固”的態度，也算是一個很大的進步。“如果歐盟正式通過並履行《議定書》第15條條約義務，‘替代國’制度終結，我國產品進入歐洲市場面臨重重反傾銷反補貼調查將成為歷史，中歐之間貿易往來也將更加便利通暢。”
----
川普係北約個會議當面責備歐洲領袖,
而家真係個個投向中國懷抱了

陷家剷阿婆舔共

中國貨品進入德國市場都好難同德國貨品競爭

😅

德國佬果然有同魔鬼拍住上既基因